男友無錢住深水埗劏房 女網民感無將來問應否分手

土地大辯論正在展開，其中劏房問題成為各界表達意見的籌碼。土地問題不止影響居住環境，更阻礙人們事業或愛情的發展。有網民在討論區表示知道男朋友原來住在「深水埗果啲好雜好混亂嘅劏房」後，坦言沒想過他真是如此窮困，覺得和男友無將來可言，詢問網民應不應該繼續和他一起。

該網民在討論區以「如果BF窮到要住劏房…你會點？」為題發文，她指一早知道男友出身貧窮，「佢一早講過自己唔有錢…佢屋企父母又早離婚…無咩嘢留到畀佢…」，男友由中學到大學都係靠自己一手一腳賺錢，到踏出社會都是靠自己。

樓主指自己也很尊敬男友，但當每次問他住那裏的時候，他都不肯說，最後才得知「佢（男友）原來係深水埗果啲好雜好混亂嘅劏房…連張梳化都無…」。網民直言，「真係無諗過佢真係會窮成咁」，也覺得和男友一起沒有將來可言，所以不知「應唔應該繼續同佢一齊」。

帖子引來網民熱論，不少網民認為樓主「拜金」，有人則指男友「靠自己搵食」，住劏房無問題，建議樓主和男友一同租樓，合兩人之力應該可以租到較好的單位。亦有網民分享自己以前也住劏房，幸好當年女朋友沒有嫌棄，現在有能力租住一些比較正常的單位。

其實該網民的困惑不是單獨例子，對於年青人置業難的問題，長和前主席李嘉誠早前說，現時有女士跟大學未還畢業的男朋友說：「如果無樓唔同你結婚，如果有咁嘅諗法，如果我做男呢，我會同佢（女仔）講，你趁而家後生，你快啲搵第二個！」

G

蓋ching點睇樓市

窮撚賤種就咪學人拍拖啦
你父母害左你 而家你仲去害人？

深水埗

窮不過三代，窮到冇下一代

良雞擇木而棲
大自然定律

講真就算住劏房都唔好住ssp,真係太撚雜，寧願比貴少少住太子旺角。

好彩我住銅鑼灣劏房，可以同女女講住cwb

ex住ssp劏房
又唔係太雜
大廈出入口之類都乾淨

就算棟野唔雜，但成個區都雜

鬼叫你窮

分啦，根本冇將來

呢啲閪女人
如果個男嘅係住貝沙灣 淺水灣
肯定出哂水 捽哂碟姦返條仔
中出有BB博埋單啦

住邊都未知就拍拖 抵啦

唔係唔俾你拜金
不過你都要照下鏡睇下自己咩質素
如果又豬又樣衰脾氣又差 學人釣金龜

真，鄧個女仔慘

長和前主席李嘉誠早前說，現時有女士跟大學未還畢業的男朋友說：「如果無樓唔同你結婚，如果有咁嘅諗法，如果我做男呢，我會同佢（女仔）講，你趁而家後生，你快啲搵第二個！」

好有說服力

2個臭屄女人負評我 多謝支持

祝全天下屄女人釣金龜
結婚有埋小賤種
生咗之後個男人破產

香港做女人有塊閪就係上天最好既禮物

同意
窮既唔該安份守己,
自已仙都唔仙學咩人溝女
都唔係唔知港女幾咁現實
準備接收大大隻綠色帽子吧

條女屋企離婚又剩 都唔方係咩正常家庭啦係度嫌三嫌四...竹門就好心對竹門啦

男人窮咪女人出多d囉
點解唔將大家嘅將來focus起女人嘅事業上？
條女無錢呀，我感覺到大家冇將來
男女平等真係垃撚圾

「佢（男友）原來係深水埗果啲好雜好混亂嘅劏房…連張梳化都無…」。

離地到...請問有邊間劏房係放到梳化?

住半山劏房，可以同囡囡講住半山

Causeway Bay 劏房都好貴租

所以話窮撚咪撚拍拖 最終都一定會分手

女人：責任﹖食得架﹖依啲野當然男人負喇
女人返工係負責買垃圾架炸

係，女人窮真係唔好害人。

呢班仆街自己講完有無笑

女網民係咪Mane_19

諗起向西聞記

又年經

真，唔係第四代會富有，而係窮到冇第四代出世

女人返工係為左搵錢扮靚，吊個更有錢既金龜
賺錢唔會洗係個男身上

女人黎錢咪同男人睇樣一樣，有個豬西同靚女，你都揀靚女啦！

之前開電視一家四口間屋咪一樣冇梳化

連登求其開個膠 post 又拎嚟作故

富就證實左可以好撚多代

點解要笑﹖
女人買樓養男友唔撚得﹖

香港大部分女都係咁

Chicken
歧視男性
我冇$
但我對你真心
已經足夠
Hehe

女人付出既只得天生有既西
男人要付出既係後生獲得既資源
無得比較播

得呀 睇番條仔咩條件啦

條件﹖
個女做左人女友就係條件喇

調番轉
問極條女都唔講比人屌過幾多次
最後發現係n手閪 咁又得唔得先
拍得拖住邊都要暪 點行落去呀

聽誠哥話快D分手
我話個男

就係冇錢

住劏房唔係問題
但問題係個男嘅覺得住劏房冇問題
一個男人冇左動力去努力

分啦。臭雞。你一世都係臭雞

咁原post係邊

個女仔自己都失業啦

佢個腦入面得性愛 唔會諗將來

條仔靠自己都捱到讀完U，條仔咁努力唔識欣賞，要開post問姐係條女係睇錢好現實，分手放過條仔啦

你嫌條仔窮
到你揾到個有錢仔，佢又嫌你唔夠後生大波唔係處既姐

香討女人心事

點解咁都上到熱門

我個ac自帶技

On9 你唔俾人地努力想脫離

技能樹總覽：
Lv10 - 燈到猁記攞英超
Lv20 - 膠po上熱門
Lv30 - 漏屎水
Lv40 - 炒場
Lv100 - 搭車兩蚊

同革命一樣，你無錢咪又係做condoms

如何係女仔住劏房
佢可以大大聲要求條仔有樓

Welcome to HK

男友由中學到大學都係靠自己一手一腳賺錢，到踏出社會都是靠自己。

單憑呢個就知假以時日條仔一定會有一番事業

唔應該搞革命，努力搵錢好過

晴報故事專欄系列

嘥氣....會咁諗都唔係真愛...

有錢做生意都可以破產，窮到燶可能一個天降機會變富豪。平平穩穩又可能對妳見異思遷。

冇人保証一世富貴或一世貧窮...

如果着眼點係佢窮就諗應唔應該繼續一齊，咁都係早分手早着。

又開始分化社會、性別

古文

好多年前睇過

男友由中學到大學都係靠自己一手一腳賺錢，到踏出社會都是靠自己

本想都話佢廢，但照咁睇，全部靠自己爭取，咁有上進心。
幾多人冇左屋企人幫即收皮。